〔未來〕 己世界與他她世界

己世界。

一個以彩繪玻璃建成的世界。

一個只屬於自我和【本我】的世界。

阿九敗了，他傷痕累累，伏跪在地上，抬頭瞪着自己。

公元4020年，聯合共和國(前身聯合國)正式把人類定義為長壽、難以死亡的生物，有紀錄指最長壽命的人足足有2002歲，那人在2018年出生，活到現在依然身體力健，至於為何人類變得更長壽，有科學家認為是食物的質量變佳，有宗教認為是上帝的恩賜，也有人認為是神的懲罰。沒想到秦始皇苦苦追尋的東西，如今竟然唾手可得，然而，長生不死並不是什麼好事。

在公元3147年，人類死亡率降至不到1%，地球資源日漸遞減，不足以應付全球近一千億人的需求，各國曾嘗試節育政策，但仍阻止不了人類交配生育的慾望，儘管出生率有輕微下降，死亡率卻大幅下跌，以致人類數目持續上升，各國關係因爭奪資源而緊張，幾乎爆發第三次世界大戰，幸好此時完成開發火星計劃，讓近半數人類殖民火星，不過殖民火星的大多都是窮人，導致火星出現一個極大的貧民窟。

有錢人沒有必要離開地球，因為他們在地球享有絕大部份的資源。

在公元3631年，人類社會爆發自殺潮，他們覺得自己活得太久了，生活變得乏味，該探索都探索過，人類因此對死亡有種渴望，覺得死後世界會更加精彩，死亡率因而節節上升，一千二百億人在一年降至大概三百億人，政府雖然公開讉責自殺行為，但並無採取實質行動打擊，而媒體也在鼓吹自殺風氣，製作很多關於自殺的節目，例如「自殺知多啲」、「生與死」等著名作品。

就在此時，人類的【本我】出來反抗，遏止這些行為，每當人類想自殺，自我意識就會進入一個以彩繪玻璃制成的空間，後來人們把此稱作「己世界」。

在這空間，人們必須把【本我】打敗才可以自殺，但這卻是十分困難，因為【本我】是自己的一部份，他自然清楚知道自己會使出的招數和策略，所以要贏【本我】基本上是做不到的事。

據說成功的人可以奪回整個自我，所做的一切行為都由自己掌控，不會受本我的控制，但從來沒有證實過的成功例子。

「來到4021年，地球人類數目又再次達到一千億，有專家指，數目再增長下去，恐怕令資源又一次短缺，各國因而爆發戰爭......」阿九一邊聽着新聞廣播，一邊啜着果凍，果凍濃縮了每餐所需的營養，方便人類隨時隨地食用，而這些果凍通常是無味的，若想享受美味的食物，就要花費高昂的金額購買，料理菜式大概是果凍的8.9倍價錢。

阿九對這些新聞毫不關心，但他想聽聽人的聲音，使自己不那麼寂寞，回到家裏四面是牆，只有家居機器運作的聲音，幸好新聞還有着人的聲音，本來新聞廣播員要被廣播模擬器取代，但他們以「人聲比機器聲更真實更有感情」為理由抗議，最終電視台撤回方案，當時阿九嗤之以鼻，但沒想到如今他卻依靠新聞廣播員的聲音令自己不那麼快崩潰。

吃完飯後，阿九躺在床上，觀看天花板上的社交網站，一個個網絡紅人站在高樓大廈或手持一把刀，上面寫着「今天要去己世界，這次一定要贏！」、「人生要在最美麗的一刻死去」等句子鼓吹自殺風氣，阿九很羡慕他們，竟然能把自殺這種負面的行為包裝得如此正面，但阿九不同，他不是因為什麼人生要在最美一刻死亡這些高雅的理由而想打敗【本我】，而是很卑微的原因，別人聽到會嘲笑的原因。

他厭倦孤獨。

阿九活了999歲，長時間地活着，不斷和別人離離合合，每次與人接觸，他知道他即使再努力維繫感情，他知道自己和別人終需分離，他感受到雙方的疏離感，這種疏離感令他感到寂寞孤單，用盡一切方法也無法彌補，但這種孤獨的感覺慢慢擴大，他最終承受不住，產生自殺的念頭。

在昨天，他再一次進入己世界，結果還是一敗塗地。阿九看到本我憐憫的表情，他只感到憤怒。

阿九打開一個程式「花登」，按進自殺台，頭幾項寫着「打贏本我其實好簡單」、「認住呢條友佢好賤」等，討論如何才可以自殺，阿九瀏覽了一會，只覺沒有幫助就退出了。

阿九關掉叫「智能娛樂」的裝置，合上雙眼，準備進入他她世界。

他她世界，一個由人類集體意識所建構的世界，目的是為了對抗【本我】，透過互相切磋，提升自身實力，務求打倒【本我】。

科學家也難以解釋為何會有他她世界和己世界的出現，有些人只道是人類的智商提高了不少，畢竟現在的基本教育長達三百年，自然教得更透徹仔細。有部份國家依然否認他她世界和己世界的存在。至於真正出現的原因仍無從考究。

無聲無息，阿九進入了他她世界，他睜開眼，眼前是熱鬧的城市，依照21 世紀打造，有別於現實世界的建設。

阿九打算先練習一下，再參加派對遊戲。他急步穿過人群，生怕有人跟他搭訕，旁邊一堆人聚集一起，吹噓自己有什麼輝煌戰績，偶爾有人說個笑話，惹得哄堂大笑，阿九很羡慕他們可以如此快樂，但這群人令阿九更感孤獨，他只能加快腳步。

阿九自願孤獨，卻無法承受孤獨。

終於到了野外，阿九情不自禁地鬆一口氣，野外人煙罕至，大家都是一個人。

他她世界本來是一片荒蕪之地，經過開荒者的開墾和建造，最終形成現在的樣貌，劃分成野外和城市，城市不可以攻擊他人，野外可以做任何事，不過這只是不成文約定，若然不被人發現你殺了人，也不會有人群起討伐。

而至今開荒者的身份仍然是個疑問，但大家都認為他已經打敗了【本我】。

阿九屏息靜氣，集中精神，等待獵物。

天色陰沉，烏雲密佈，像要下大雨的樣子，阿九變得焦急，若是下大雨，會掩蓋獵物在草叢移動的聲音，阿九仍盡量沉住氣，輕拔左輪手槍，扣下擊錘，他知道自己只有一次機會，一次射中的機會，因為他的手槍只有一發子彈。

這左輪手槍是阿九進入己世界時選定的武器，亦是阿九的主武器，而主武器是固定且不能替換。他上歷史課時，老師介紹舊時代的武器，其中左輪手槍，獨特的造型最為吸引阿九，所以他進入己世界，一下子就選了左輪手槍。

可是這把武器限制頗大，對每個鎖定的目標只能射一發子彈，又有射程射速限制，但要是這一發命中，就必定擊殺目標。

「颯颯」不遠處的草叢在動，阿九繃緊精神，放輕腳步，緩步向着目標走，想走近一點，以免距離太遠。

一步兩步，阿九越來越接近目標，他感覺已經進入射程，便停下腳步。

「啪嗒」一聲，阿九誤踏樹枝，聲音驚動了獵物，但獵物沒有逃跑，一下子撲過來，阿九看到是狼兔，自知不妙，想要避開，但狼兔的動作實在太快，一瞬間就跳起來，噬咬阿九的肩膀。

痛不欲生的感覺令阿九失去冷靜，胡亂開槍，子彈幸運地擦過狼兔，狼兔倒在地上，一動不動。

「居然是狼兔，真倒楣......」阿九喘着氣道。

狼兔是他她世界最兇殘的動物之一，牠狡猾機警，敏捷且咬合力強，被牠咬到的人都會一命嗚呼，要不是阿九的「潛性」能把傷害減半，他早就魂歸現實。

阿九覺得對自己的固定武器不夠熟練，於是開始練習，他退後十步，瞄準一棵樹，開槍。

子彈在快要命中樹木時消失。

阿九向前走一小步，瞄準另一棵樹，發射。

完美命中，阿九暗暗喝彩。

「還未足夠，要打倒【本我】還差很遠。」阿九心想。

他耐心等候下一個獵物現身。

大家對呢個世界觀有咩問題都可以問
一齊完整呢個未來世界

一滴一滴，天空下起豪雨，草叢變得吵鬧，阿九分不出是雨水還是獵物的聲音。

「真他媽倒霉。」阿九罵道。

他總是如此倒霉，老天爺總愛戲弄他，但他卻不想屈服，他專心聆聽，仔細聆聽，分辨聲息。剛剛的失敗令他更加冷靜謹慎，阿九他耐心地等。

雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲雨聲......

來了！

「咻！」阿九拔出左輪。

「嘭！」子彈已脫離槍膛，在遠處消失。

濕透的阿九向子彈的方向走，俯視躺在地上的獵物。

眼高手低

點解

中意可以比個正皮留個名 \
覺得有咩不足既地方請留言話我知
多謝會睇落去既讀者

淨係頭三段已經勁混亂 三段嘢時間都唔同 重要唔係順序 邏輯關係亂哂籠 唔知咁樣安排有咩用意

原來係咁
第一段係用黎引入 講人類已經長生不老
第二段講長生不老帶來既壞處
第三段就係講物極必反，原本追求長壽既人類變為渴求死亡

唔係睇唔明 而係你嘅鋪排太奇怪
一開始41xx 年 又3xxx年 之後又3xxx年
就咁睇 年份啲作用其實唔大 為加而加咁
讀者唔洗一定理解到個年份先知你講咩
你只需要分清次序其實已經可以

個年份只係我亂寫 唔使點理
頭三段既目的只係要比讀者知道下個背景 唔使一定跟次序
比啲資料讀者咁話
btw多謝你比意見我

所以咪話 既然係無意思 不如唔好寫
寫多錯多 唔係寫得多就好
你寫咗反而更混亂

下次我會再寫清楚啲
希望你繼續睇落去

有冇人

回到市區，阿九打算參加一個小型的派對遊戲，鍛練自己的實力。

在他她世界，鍛練實力有兩個方法，一是在野外狩獵，二是參加派對遊戲，兩者相比之下，派對遊戲較為有效，而野外狩獵適合新手。

阿九已來了一個半月，這次是他第三次參加派對遊戲，上兩次都慘敗收場，這次他要首名優勝。

他走進一個巨型帳篷，走到主辦人面前，道：「我、我要參加派對遊戲。」阿九太久沒有跟人說話，一開口就結巴。

他面上一紅，隨即又想到眼前的人只是NPC，由開荒者製造，不必擔心被它取笑，但阿九看見NPC嘴角微揚，隨即又無影無蹤。

「好，請在填寫您的資料。」NPC用生硬的聲音說道。

阿九寫下自己的名字，並拍了張照片。

「完成後，請進入後方的會場。」阿九這時才仔細看它的容貌，它的眉毛是連在一起，所謂的一字眉，身穿五顏六色的小丑服，奇特的打扮令阿九十分在意，踏進會場前阿九仍盯着它。

講多幾句
我覺得樓主太刻意營造個世界觀出嚟
呢個係最低章嘅做法
寫作界有一句說話經常咁講
Show ,don't tell.
希望你明白我講咩

push

推

一根根參天大樹矗立於地，茂密的樹葉掩蓋天空，只有幾道陽光艱難地穿過樹林。濕潤的泥土輕輕一踏就留下腳印。

此時，廣播響起：「現在的人數是25/25，派對人數已滿，派對開始前先講解規則，派對時間為兩小時十五分鐘，不論用任何方法，最後生還的人即為勝利者。人數少於7 個時會顯示對方位置。若時間已到仍有一名以上的生還者，會以一對一的決戰來分出勝負。注意，本次派對沒有任何獵物阻礙。」

阿九聽罷，扣下擊錘，嚴陣以待。

「派對準備，三！二！一！開始！」

話剛說完，草叢內就有人跳了出來，似是想偷襲阿九，阿九大驚，拔起手槍，瞄着那人，只見秃頭的傢伙拋下短棍，舉起雙手，道：「別射我，我不是想攻擊你！」

阿九驚魂未定，仍用手槍指着那人，故作鎮靜地問：「那、那你為什麼要躲起來？」

那秃頭搓着手，尷尬地笑道：「嘻嘻，沒什麼，我只是聽到比賽開始，太過緊張，所以一下子就跳了出來，嚇到你實在抱歉。」

阿九半信半疑地道：「是，咳咳，是嗎？那你想怎樣，打嗎？」

「不是不是，我想跟你組隊。」秃頭躬身道。

「這是個人戰，組隊只會被人拖累。」阿九說完便轉身離開，其實他是擔心自己會拖累別人才拒絕。

秃頭拉着他，緊張地道：「我不會拖累你的，放心吧。」一句「放心吧」令阿九心中一暖，他好久沒聽過這樣的話了，但他仍板起臉來，裝作考慮。

「那好吧。」秃頭聽了面露喜色，說道：「我叫馬騮，你呢？」

「阿九。」阿九看着馬騮身短腳短，但手卻長得快要及地，覺得這名字挺適合他。

「走，我們去對付其他對手。」說完馬騮領着阿九走進叢林，難以預測的叢林。

阿九卻沒有想過如果最後剩下他們二人，該如何解決這個局面，而馬騮早就想到解決方法。